英文唔差 可以點樣再進步

溝鬼妹吧

課金

考LPAT

睇相關嘅英文書 上外國網同人傾
好多概念都係要講得出個專有名詞先得

但呢個試係俾老師考，佢有啲考試內容都係針對教書能力嚟考，以考英文嚟講意義唔大

溝鬼妹，仲要同佢地做愛，最深層次的交流

你有冇認真睇過?
完全唔係for教書
你要train speaking既話淨係考paper 4啦
淨係paper5先關教書事

咪睇多啲討論時事嘅英文節目囉

睇reuters, afp, ap, bbc, cnn, nyt, ft, the times, washington post, wall street journal

聽podcast，Joe Rogan好正。

呢個真
噏唔出個專有名詞就真係完全講唔到

你本身可以流利溝通證明你grammar已經夠好
要講政治最緊要識相關vocab夠多
日常生活溝通用既英文vocab同傾學術野用既vocab係完全唔同

read, read and read

同樓豬有同樣煩惱，就算vocab多都好難更上一層樓，尤其是啲idiom同expression
網上啲專係for傾計嘅地方一係好多pervert，一係好多串柒柒嘴炮

我都識得唔多idiom呀slang之類嘅嘢
其實就算日常溝通唔用呢類嘢嚟表達 都冇咩大問題
但就硬係有種高不成低不就嘅感覺
你有冇諗過刻意去背一堆idiom？

有試過
整咗個excel表畀自己當背書咁記idiom，仲用埋flash card app，但其實冇讀書後都再冇呢種精力+專注力去學生字

但咁樣背法真係用得返出嚟？
我覺得背vocab同背idiom係兩回事
詞彙有時冇乜其他字可以取代
但係idiom呢啲 喺我個腦諗起句野之前 我已經用其他句子表達咗個意思

實用上Idiom真係唔係咁緊要
睇得明就得
反而Jargon對於政治同其他Soc Sci好緊要

Twitter 戰線

多機會見到嗰啲會認得，其他九成完全左耳入右耳出

jargon真係，無從入手

普通美國節目唔開字幕聽唔聽得明？

lm

我都有同樣嘅難題，一遇到啲少講嘅topics就要用好多解釋去講一啲簡單嘅concepts

有時睇啲政治文章真係要查字典，啲vocab好多都唔識